港鐵擬增嘟信用卡入閘 最快2022換閘機 兼容八達通二維碼

【明報專訊】港鐵繼去年批出合約予服務承辦商，將於明年在閘機提供二維碼支付服務，現計劃進一步在出入閘機及購票系統引入「信用卡支付方案」，支援實體卡及預載於流動裝置的信用卡，預計2022/23年度啟用，正邀請服務承辦商參與資格預審，料今年5月中投標。智慧城市聯盟金融科技委員會主席陳家豪歡迎港鐵開放付費系統，惟認為新方案要3至4年後啟用，需時太長。

明報記者

港鐵去年分別批出合約予AlipayHK、TNG、銀聯國際及WeChat Pay，在出入閘機提供二維碼付車費服務，其中AlipayHK將於明年中率先提供相關服務，一年獨家營運期過後，其餘3家公司將於2021年中一同投入服務。

此外，港鐵亦有計劃全面更換現時閘機及購票機，去年曾推出資格預審，招標文件顯示，新自動入閘機除可用八達通及車票，亦將同時接納二維碼、非接觸式智能卡或手機支付。

Apple Pay及Google Pay可用

港鐵日前邀請服務承辦商參與「為營運中鐵路提供信用卡支付方案」資格預審。港鐵文件顯示，承辦商提供的信用卡支付方案，須支援實體卡及預載於流動裝置的信用卡，即如Apple Pay、Google Pay等。有關支付方案預計2022/23年度啟用，屆時所有港鐵路線，包括輕鐵、機場快線及高鐵的售票櫃位及客務中心，將可使用新的信用卡支付方案。

邀承辦商參與資格預審

另外，輕鐵、機場快線及高鐵以外的港鐵站中，將有約1000部出入閘機、約540部購票機及約500部便攜式查票機，接受新的信用卡支付方案。

港鐵發言人稱，目前未有全面更換現有閘機及購票機的時間表，現邀請服務承辦商參與資格預審提供新的付費模式，可作為長遠資產更新時參考。

IT界：需時三四年太久

陳家豪認為，現時單一收費模式是發展瓶頸，歡迎港鐵開放付費系統，亦支持港鐵逐步引入新的付費模式，避免一次過接受所有新模式而有一定風險。惟他亦認為，有關更新需時3至4年之久，擔心屆時已出現更先進的技術，而「港鐵永遠都在追落後」。

APPLE PAY? 聽住先

有既話幾好喎

八達通可以收皮

條隊應該慢到阿媽都唔認得

垃圾公司應該要收皮啦

佢係俾你用自己張信用卡綁落apple pay過閘咋

唔係日本suica模式

等我喺閘前妹吓妹吓先

如果你你唔用呢D "優惠"，你到時就可以扔左張八達通去

交通費用補貼
全月通
巴士/小巴/泊車轉乘優惠
長者/殘疾兩元優惠
學生乘車優惠
港鐵特惠站

唔好搞咁多嘢啦 列車唔延誤都偷笑

QR code 閘唔該同NFC 閘分開
唔想比D大媽阻撚住

科技倒退

Agger

真係好撚反智

八達通完成任務啦...
九巴都搞緊
地鐵都搞埋 可以用錶入閘

人地轉biometric佢先2022 有qr code